\section{Fraktale Bäume}
\hard{24 Z.}{\geometrie \methoden}

Zeichnen Sie einen fraktalen Baum.
Mit relativ wenig Code kann das Ergebnis am Ende so oder so ähnlich aussehen:

\begin{center}
	\imageplay{\img/fractal_tree.jpg}{.45\textwidth}{1}
\end{center}

Fangen Sie simpel an: \\
Nehmen Sie den folgenden Code als Startpunkt, mit dem der \enquote{Baumstamm} und ein Ast dargestellt wird.
Sie müssen natürlich noch sinnvolle Werte für die Variablen \code{len} und \code{angle} finden.

\begin{lstlisting}
translate(width/2, height);
line(0, 0, 0, -len);
translate(0, -len);
rotate(angle);
line(0.67 * len);
\end{lstlisting}

Zu dem Ast nach rechts soll jetzt noch ein Ast nach links dazu kommen.
Das erreichen Sie, indem Sie mit \code{pushMatrix()} und \code{popMatrix()} die Verschiebung und Drehung des ersten Astes \enquote{rückgängig machen}, und anschließend den zweiten Ast zeichnen.

Dann wollen wir aber nicht jede weitere Verästlung \enquote{von Hand} programmieren, sondern Rekursion für uns arbeiten lassen.
Wir schreiben das Programm um, und erstellen eine Funktion (z.B. \code{void branch(int len)}), die einen Strich zeichnet und sich dann wieder selbst aufruft (mit einem entsprechend kleineren Wert als \code{len}-Parameter).
Diesen Vorgang nennt man \textit{Rekursion}.

Ganz wichtig dabei: Denken Sie an eine sinnvolle Abbruchbedingung, sonst entsteht eine Endlosschleife.

\clue{Mithilfe von \code{frameCount} könnten Sie den Baum animieren, indem Sie diesen Wert als Faktor auf \code{angle} anwenden.}
